---
title: >-
    قطعهٔ ۳ - دشمن و دوست
---
# قطعهٔ ۳ - دشمن و دوست

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دیگران از صدمه اعدا همی‌نالند و من</p></div>
<div class="m2"><p>از جفای دوستان گریم چو ابر بهمنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سست‌عهد و سردمهرند این رفیقان همچو گل</p></div>
<div class="m2"><p>ضایع آن عمری که با این سست‌عهدان سر کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دوستان را می‌نپاید الفت و یاری ولی</p></div>
<div class="m2"><p>دشمنان را همچنان برجاست کید و ریمنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کاش بودندی به گیتی استوار و دیرپای</p></div>
<div class="m2"><p>دوستان در دوستی چون دشمنان در دشمنی</p></div></div>